<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Solucionario Control Automático on mol</title><link>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/</link><description>Recent content in Solucionario Control Automático on mol</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Fri, 14 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://leveluplearning.github.io/control-automatico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dos tanques uno con una válvula y el otro con una bomba</title><link>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.9-seborg/</link><pubDate>Fri, 14 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.9-seborg/</guid><description>Dos tanques mostrados en la figura, cada uno tiene un diámetro de 4 pie, Para el primer sistema la válvula tiene una resistencia linear de acuerdo a la ecuación q = 8.33 h con q en (gal/min) y h en (pie). Para el segundo sistema, la variación en el nivel del líquido no afecta el caudal de salida q_b. Suponga que cada sistema esta inicialmente en estado estacionario con h_s = 6 pie y q_s = 50 gal/min. A t=0 el caudal de entrada se incrementa de 50 a 70 gal/min ...</description></item><item><title>Termocupla expuesta a un pulso rectangular de temperatura</title><link>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.5-seborg/</link><pubDate>Fri, 14 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.5-seborg/</guid><description>Una termocupla tiene las siguientes características cuando es sumergido en un tanque agitado... masa de la termocupla 1g, capacidad calorífica 0.25 cal/g/°C, coeficiente de transferencia de calor...</description></item><item><title>Un calentador que deja de funcionar</title><link>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.1-babatunde/</link><pubDate>Fri, 14 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.1-babatunde/</guid><description>Problema 5.1 (Process Dynamics, Modelling and Control - Babatunde, Harmon) Para el proceso mostrado en la figura, un calentador electrico de agua. En un día particular el tanque trabajaba a temperatura de 80 °C, y de repente el calentador se rompe y dejar de suministrar calor, a este tiempo el tanque con 100 L de capacidad operaba con un caudal 10 L/min, la temperatura del agua fria es de 30 °C.</description></item><item><title>Una reacción exotérmica, un reactor con cambio de temperatura</title><link>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.21-seborg/</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.21-seborg/</guid><description>Problema 5.21 (Process Dynamics and Control - Seborg, Edgar, M, D) Una reacción exotérmica toma lugar en un tanque agitado adiabático, La reacción líquida ocurre a volumen constante V = 100 gal, La reacción puede ser considerada de primer orden e irreversible dada por la ecuación $$ k = k_0e^{-E_R/T} $$ Con $k_0=2.4\times 10^{15}$ y $E_R = 20\space000$. Donde T esta en °R, usando los datos proporcionados abajo determine la función transferencia que relaciona la temperatura de salida T, y la concentración de entrada CAi, describa lo que se asume para resolverlo.</description></item><item><title>Dos reactores en serie con un perturbación tipo impulso unitario</title><link>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p7.2-coughanowr/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p7.2-coughanowr/</guid><description>Dos tanques mostrados en la figura, operan en estado estacionario. At t=0 se agregan al primer tanque, 10 pie³ de agua de manera repentina. Usando apropiadamente las figuras y ecuaciones, determine la máxima desviación del nivel del líquido en ambos tanques del estado estacionario y el tiempo en el cuál ocurre.</description></item><item><title>Reactor químico con una velocidad de reacción cuadrática</title><link>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.16-coughanowr/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.16-coughanowr/</guid><description>Para el reactor de mezcla completa mostrada en la figura, determine la función de transferencia que relaciona la concentración de salida con la concentración de la alimentación. Si cambiamos la concentración de entrada de 1 a 2 mol/L, ¿Cuál es la nueva concentración de salida? y ¿Cuál es la concentración en el nuevo estado estacionario?</description></item><item><title>Reactores en serie con una respuesta críticamente amortiguada</title><link>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p7.3-coughanowr/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p7.3-coughanowr/</guid><description>El sistema de tanques mostrado en la figura, opera en estado estacionario, cuando un cambio en el caudal tipo paso unitario o heaviside ocurre en el caudal de ingreso del primer tanque. La respuesta del segundo tanque es críticamente amortiguada, y toma 1 min en el cambio del nivel en llegar al 50 % de su cambio total...</description></item><item><title>Respuesta de una reactor químico a un cambio de concentración de entrada</title><link>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.5-coughanowr/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.5-coughanowr/</guid><description>Considere el tanque agitado mostrado en la figura. La reacción que ocurrre es A-&amp;gt;B, con la velocidad de reacción, r=kC0... Asumiendo densidad constante y Volumen constante V, derive la función de tranferencia, relacionando la concentración en el reactor y la concentración de entrada. Dibuje la respuesta del reactor para un cambio tipo paso unitario en la concentración de entrada.</description></item><item><title>Sistema de tanque con una válvula de resistencia descrita por un gráfico</title><link>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.3-coughanowr/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.3-coughanowr/</guid><description>Problema 5.3 (Process Systems Analysis and Control - Coughanowr, LeBlanc) Un tanque con un área seccional de 2 pie² opera en estado estacionario con un flujo de entrada de 2 pie³/min. El flujo de salida vs la altura del sistema son representados en la figura.
Encuentre:
La función transferencia $H(s)/Q(s)$.
Si el flujo hacia el tanque se incrementa en de 2.0 a 2.2 pie³/min (paso unitario), calcule el nivel h, 2 minutos después del cambio.</description></item><item><title>Un Cono por tanque con una válvula.</title><link>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.18-coughanowr/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.18-coughanowr/</guid><description>Encuentre la función transferencia que relaciona la altura del embudo tanque y los cambios en el caudal de entrada.</description></item><item><title>Un sistema con un tanque, una bomba y una válvula</title><link>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.1-coughanowr/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.1-coughanowr/</guid><description>Problema 5.1 (Process Systems Analysis and Control - Coughanowr, LeBlanc) Derive la ecuación transferencia H(s)/Q(s) para el nivel del líquido del sistema mostrado en la figura, cuando el tanque opera en estado estacionario a:
a) $\text{ }h_s = 1 \text{ pie}$
b) $\text{ }h_s = 3 \text{ pie}$
La bomba extrae agua a caudal constante de $10\text{ pie³/min}$ y es independiente del la altura $h$, El área seccional es $A = 1.</description></item><item><title>Un tanque con una bomba y una válvula de resistencia variable</title><link>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.2-coughanowr/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.2-coughanowr/</guid><description>Problema 5.2 (Process Control- Coughanowr, LeBlanc) El sistema mostrado en la figura tienen un área seccional $A=3\text{ pie²}$, la ecuación de la válvula es $q=8\sqrt{h}$. Con q en [pie³/min] y h (altura desde encima de la válvula) en [pie].
Calcule la constante del tiempo $\tau$ para cuando la altura por encima de la válvula en estado estacionario es a) 3 pie y b) 9 pie.
Resolviendo $$ \begin{array}{l} Datos\ A = 3 \text{ pie²}\ q_0=8 \sqrt{h} \end{array} $$</description></item><item><title>Respuesta de un tanque a una perturbación tipo impulso unitario</title><link>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.9-coughanowr/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/control-automatico/p5.9-coughanowr/</guid><description>El nivel del líquido del proceso mostrado en la figura opera en estado estacionario, entonces una perturbación ocurre. A t = 0,la cantidad de 1 pie³ de agua es añadida al tanque de manera repentina (impulso unitario); a t = 1min, son añadidos 2 pie³ de agua de manera repentina también. Dibuje al respuesta del nivel en el tanque (h) vs el tiempo (t), y determine el nivel en los tiempos t = 0.5, 1.0 y 1.5 minutos.</description></item></channel></rss>