<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>mol</title><link>https://leveluplearning.github.io/</link><description>Recent content on mol</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Thu, 01 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://leveluplearning.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Problema secado</title><link>https://leveluplearning.github.io/post/operaciones-separacion/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/post/operaciones-separacion/</guid><description>
En una mezcla de benceno y nitrógeno, que está a 40 °C y 720 mm de Hg, la presión parcial del benceno es de 50 mm de Hg. Para separar el 80 % del benceno presente, la mezcla se somete a enfriamiento y compresión</description></item><item><title>Métodos Numericos con App Designer</title><link>https://leveluplearning.github.io/post/app-designer-newton-rapshon/</link><pubDate>Thu, 13 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/post/app-designer-newton-rapshon/</guid><description>
Aplicación de Newton Raphson en un problema de Química Newton Raphson En análisis numérico, el método de Newton es un algoritmo para encontrar aproximaciones de los ceros o raíces de una función real. También puede ser usado para encontrar el máximo o mínimo de una función, encontrando los ceros de su primera derivada.
Descripción del Método El método de Newton es un método abierto, en el sentido de que no está garantizada su convergencia global.</description></item><item><title>Introducción a MatLab App Designer</title><link>https://leveluplearning.github.io/post/intro-app-designer/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/post/intro-app-designer/</guid><description>
¿Que es App Designer? App Designer es un entorno de desarrollo interactivo para diseñar una aplicación y programar su comportamiento. Totalmente integrado con el editor de MATLAB®. Permite distribuir apps empaquetándolas en los archivos del instalador directamente desde la barra de herramientas de App Designer.
Entorno de App Designer Podemos acceder al entorno de App Designer desde la penstaña APPS de MatLab o bien escribiendo appdesigner en la ventana de comando y luego presionando la tecla Intro.</description></item><item><title>Problema 39 Manometría</title><link>https://leveluplearning.github.io/post/p39-manometria/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/post/p39-manometria/</guid><description>
Considere el sistema que se muestra en la figura. Si ocurre un cambio de 700 kPa en la presión del aire de que causa que la interfaz salmuera - mercurio de la columna descienda 0,005 m. La presión de la salmuera se mantiene constante. Determinar la relación de áreas A2/A1.</description></item><item><title>Control de nivel de tanque con TTL's</title><link>https://leveluplearning.github.io/post/control-de-nivel-tanque/</link><pubDate>Tue, 04 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/post/control-de-nivel-tanque/</guid><description>
Este proyecto muestra como configurar un controlador ON/OFF para un tanque, realizada con TTL's.</description></item><item><title>Método gráfico Mc-Cabe Thiele para destilación binaria, implementado con python</title><link>https://leveluplearning.github.io/post/destilacion-binaria-mc-thiele/</link><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/post/destilacion-binaria-mc-thiele/</guid><description>
Introducción El método gráfico de McCabe Thiele es usado para calcular el número de etapas en una destilación binaria, este método asume que:
La columna de destilación es adiabática. Por cada mol de vapor condensado hay un mol de liquido que se evapora. La variación del calor sensible es despreciable en comparación de calor latente. El calor de vaporización es el mismo para ambos componentes, independientemente de la concentración. El calor de mezcla es despreciable.</description></item><item><title>Resuelve tu sistema de EDO's con valores iniciales con RK4, Python y NumPy</title><link>https://leveluplearning.github.io/post/runge-kutta4/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/post/runge-kutta4/</guid><description>
Un poco acerca de NumPy NumPy (Numerical Python), es unalibrería que da soporte para crear vectores y matrices en formato de numpy-arrays, lo cuál es un ventaja pues simplifica las operaciones entre ellas. (Es una librería que tiene mucho parecido con MatLab).
Para instalar numpy puedes hacerlo con conda, también puedes visitar si página web para ver otras opciones de instalación Numpy
1conda install numpy Método de runge kutta 4° orden El método de Runge Kutta 4°Orden, es una variación del método de Euler, el cuál permite resolver ecuaciones diferenciales ordinarias con condiciones iniciales.</description></item><item><title>Cálculo del factor f de Darcy por Colebrook</title><link>https://leveluplearning.github.io/post/factor-f-darcy/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/post/factor-f-darcy/</guid><description>
El despejar el factor de fricción $f$ en la ecuación de Colebrook puede parecer difícil pero se resuelve rápidamente, aplicando en método del punto fijo.
Problema Halle el factor f de Darcy de la ecuación de Colebrook con el número de Reynolds $Re=10^5$ y factor de rugosidad relativa $eps=10^{-4}$.
La ecuación de colebrook
$$\frac{1}{\sqrt{f}}+2\log_{10}\left(\frac{eps}{3.71}+\frac{2.51}{Re\sqrt{f}}\right)=0$$
Resolución Simplificando la ecuación haciendo $y=\frac{1}{\sqrt{f}}$.
Así nuestra nueva ecuación es:
$$y=-2\log_{10}\left(\frac{eps}{3.71}+\frac{2.51}{Re}y\right)$$
Esta es la que utilizaremos para resolver para $y$, una vez resuelta,regresamos a la variable original $f$.</description></item><item><title>El famoso problema del quitanieve</title><link>https://leveluplearning.github.io/post/problema-quitanieve/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/post/problema-quitanieve/</guid><description>
El problema del quitanieve Un día comenzó a nevar en forma intensa y constante. Un quitanieve comenzó a medio día, y avanzó 2 millas la primera hora y una milla la segunda ¿A qué hora comenzó a nevar? Fuente: Ralph Palmer Agnew(1942), Differential Equations
Resolución del problema Del enunciado anotamos nuestros datos y variables:
$$ \begin{array}{l|c|r} t_{0} &amp;amp; h_{0}=0 &amp;amp; \ \hline t_{1}=12:00&amp;amp; h_{1} &amp;amp; x_{1}=0\ \hline t_{2}=13:00&amp;amp; h_{2} &amp;amp; x_{2}=2\ \hline t_{3}=14:00&amp;amp; h_{3} &amp;amp; x_{3}=3 \ \hline \end{array} $$</description></item><item><title>FLujo de gas en un destilador multicomponente</title><link>https://leveluplearning.github.io/post/calculo-flujo-destilador/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/post/calculo-flujo-destilador/</guid><description>
Problema Usando los datos de la tabla de composiciones para un gas natural a $P = 11\space MPa\space$ y $\space T = 48 °C$. Resuelva para el flujo $V(mol/h)$ usando las ecuaciones de equilibrio, sabiendo que se tiene flujo molar de entrada $F = 100 mol/h$.
$$ \begin{array}{c|c|c|c} Componente &amp;amp; i &amp;amp; z_{i} &amp;amp; k_{i} &amp;amp; \ \hline metano &amp;amp; 1 &amp;amp; 0.8345 &amp;amp; 3.090 &amp;amp;\ dioxido de carbono &amp;amp; 2 &amp;amp; 0.</description></item><item><title>Hallemos las constantes de Antoine para el Benceno</title><link>https://leveluplearning.github.io/post/constantes-de-antoine/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/post/constantes-de-antoine/</guid><description>
Constantes de Antoine para el Benceno Los datos de presión de vapor del Benceno a diferentes temperaturas estan dadas en la siguiente tabla. Determine las correspondientes constantes de Antoine.
$$ \begin{array}{c|c|c|c} Temperatura(°C) &amp;amp; Presión(mmHg) &amp;amp; Temperatura(°C) &amp;amp; Presión(mmHg)\ \hline -56.67 &amp;amp; 381.14 &amp;amp; -51.11 &amp;amp; 502.67\ -45.56 &amp;amp; 651.61&amp;amp; -40.0 &amp;amp; 837.78\ -34.44 &amp;amp; 1049.81&amp;amp; -28.89 &amp;amp; 1313.56\ -23.33 &amp;amp; 1623.85&amp;amp; -17.78 &amp;amp; 1975.51\ -12.22 &amp;amp; 2378.89&amp;amp; -6.67 &amp;amp; 2870.18 \ -1.</description></item><item><title>Rich Content</title><link>https://leveluplearning.github.io/post/rich-content/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 08:06:25 +0600</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/post/rich-content/</guid><description>
This sample post tests the followings:
Category, sub-category nesting in the sidebar. Hero image and other images are in images folder inside this post directory. Different media rendering like image, tweet, YouTube video, Vimeo video etc. Image Sample Tweet Sample Owl bet you&amp;#39;ll lose this staring contest 🦉 pic.twitter.com/eJh4f2zncC
&amp;mdash; San Diego Zoo Wildlife Alliance (@sandiegozoo) October 26, 2021 YouTube Video Sample Vimeo Video Sample</description></item></channel></rss>