<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>app designer on mol</title><link>https://leveluplearning.github.io/tags/app-designer/</link><description>Recent content in app designer on mol</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Thu, 13 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://leveluplearning.github.io/tags/app-designer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Métodos Numericos con App Designer</title><link>https://leveluplearning.github.io/post/app-designer-newton-rapshon/</link><pubDate>Thu, 13 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/post/app-designer-newton-rapshon/</guid><description>
Aplicación de Newton Raphson en un problema de Química Newton Raphson En análisis numérico, el método de Newton es un algoritmo para encontrar aproximaciones de los ceros o raíces de una función real. También puede ser usado para encontrar el máximo o mínimo de una función, encontrando los ceros de su primera derivada.
Descripción del Método El método de Newton es un método abierto, en el sentido de que no está garantizada su convergencia global.</description></item><item><title>Introducción a MatLab App Designer</title><link>https://leveluplearning.github.io/post/intro-app-designer/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/post/intro-app-designer/</guid><description>
¿Que es App Designer? App Designer es un entorno de desarrollo interactivo para diseñar una aplicación y programar su comportamiento. Totalmente integrado con el editor de MATLAB®. Permite distribuir apps empaquetándolas en los archivos del instalador directamente desde la barra de herramientas de App Designer.
Entorno de App Designer Podemos acceder al entorno de App Designer desde la penstaña APPS de MatLab o bien escribiendo appdesigner en la ventana de comando y luego presionando la tecla Intro.</description></item></channel></rss>