<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>analisis numerico on mol</title><link>https://example.com/tags/analisis-numerico/</link><description>Recent content in analisis numerico on mol</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/analisis-numerico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introducción a MatLab App Designer</title><link>https://example.com/post/intro-app-designer/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.com/post/intro-app-designer/</guid><description>
¿Que es App Designer? App Designer es un entorno de desarrollo interactivo para diseñar una aplicación y programar su comportamiento. Totalmente integrado con el editor de MATLAB®. Permite distribuir apps empaquetándolas en los archivos del instalador directamente desde la barra de herramientas de App Designer.
Entorno de App Designer Podemos acceder al entorno de App Designer desde la penstaña APPS de MatLab o bien escribiendo appdesigner en la ventana de comando y luego presionando la tecla Intro.</description></item><item><title>Resuelve tu sistema de EDO's con valores iniciales con RK4, Python y NumPy</title><link>https://example.com/post/runge-kutta4/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.com/post/runge-kutta4/</guid><description>
Un poco acerca de NumPy NumPy (Numerical Python), es unalibrería que da soporte para crear vectores y matrices en formato de numpy-arrays, lo cuál es un ventaja pues simplifica las operaciones entre ellas. (Es una librería que tiene mucho parecido con MatLab).
Para instalar numpy puedes hacerlo con conda, también puedes visitar si página web para ver otras opciones de instalación Numpy
1conda install numpy Método de runge kutta 4° orden El método de Runge Kutta 4°Orden, es una variación del método de Euler, el cuál permite resolver ecuaciones diferenciales ordinarias con condiciones iniciales.</description></item><item><title>El famoso problema del quitanieve</title><link>https://example.com/post/problema-quitanieve/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.com/post/problema-quitanieve/</guid><description>
El problema del quitanieve Un día comenzó a nevar en forma intensa y constante. Un quitanieve comenzó a medio día, y avanzó 2 millas la primera hora y una milla la segunda ¿A qué hora comenzó a nevar? Fuente: Ralph Palmer Agnew(1942), Differential Equations
Resolución del problema Del enunciado anotamos nuestros datos y variables:
$$ \begin{array}{l|c|r} t_{0} &amp;amp; h_{0}=0 &amp;amp; \ \hline t_{1}=12:00&amp;amp; h_{1} &amp;amp; x_{1}=0\ \hline t_{2}=13:00&amp;amp; h_{2} &amp;amp; x_{2}=2\ \hline t_{3}=14:00&amp;amp; h_{3} &amp;amp; x_{3}=3 \ \hline \end{array} $$</description></item><item><title>FLujo de gas en un destilador multicomponente</title><link>https://example.com/post/calculo-flujo-destilador/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.com/post/calculo-flujo-destilador/</guid><description>
Problema Usando los datos de la tabla de composiciones para un gas natural a $P = 11\space MPa\space$ y $\space T = 48 °C$. Resuelva para el flujo $V(mol/h)$ usando las ecuaciones de equilibrio, sabiendo que se tiene flujo molar de entrada $F = 100 mol/h$.
$$ \begin{array}{c|c|c|c} Componente &amp;amp; i &amp;amp; z_{i} &amp;amp; k_{i} &amp;amp; \ \hline metano &amp;amp; 1 &amp;amp; 0.8345 &amp;amp; 3.090 &amp;amp;\ dioxido de carbono &amp;amp; 2 &amp;amp; 0.</description></item><item><title>Hallemos las constantes de Antoine para el Benceno</title><link>https://example.com/post/constantes-de-antoine/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.com/post/constantes-de-antoine/</guid><description>
Constantes de Antoine para el Benceno Los datos de presión de vapor del Benceno a diferentes temperaturas estan dadas en la siguiente tabla. Determine las correspondientes constantes de Antoine.
$$ \begin{array}{c|c|c|c} Temperatura(°C) &amp;amp; Presión(mmHg) &amp;amp; Temperatura(°C) &amp;amp; Presión(mmHg)\ \hline -56.67 &amp;amp; 381.14 &amp;amp; -51.11 &amp;amp; 502.67\ -45.56 &amp;amp; 651.61&amp;amp; -40.0 &amp;amp; 837.78\ -34.44 &amp;amp; 1049.81&amp;amp; -28.89 &amp;amp; 1313.56\ -23.33 &amp;amp; 1623.85&amp;amp; -17.78 &amp;amp; 1975.51\ -12.22 &amp;amp; 2378.89&amp;amp; -6.67 &amp;amp; 2870.18 \ -1.</description></item></channel></rss>