<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>python on mol</title><link>https://leveluplearning.github.io/tags/python/</link><description>Recent content in python on mol</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Sun, 18 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://leveluplearning.github.io/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Método gráfico Mc-Cabe Thiele para destilación binaria, implementado con python</title><link>https://leveluplearning.github.io/post/destilacion-binaria-mc-thiele/</link><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/post/destilacion-binaria-mc-thiele/</guid><description>
Introducción El método gráfico de McCabe Thiele es usado para calcular el número de etapas en una destilación binaria, este método asume que:
La columna de destilación es adiabática. Por cada mol de vapor condensado hay un mol de liquido que se evapora. La variación del calor sensible es despreciable en comparación de calor latente. El calor de vaporización es el mismo para ambos componentes, independientemente de la concentración. El calor de mezcla es despreciable.</description></item><item><title>Resuelve tu sistema de EDO's con valores iniciales con RK4, Python y NumPy</title><link>https://leveluplearning.github.io/post/runge-kutta4/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/post/runge-kutta4/</guid><description>
Un poco acerca de NumPy NumPy (Numerical Python), es unalibrería que da soporte para crear vectores y matrices en formato de numpy-arrays, lo cuál es un ventaja pues simplifica las operaciones entre ellas. (Es una librería que tiene mucho parecido con MatLab).
Para instalar numpy puedes hacerlo con conda, también puedes visitar si página web para ver otras opciones de instalación Numpy
1conda install numpy Método de runge kutta 4° orden El método de Runge Kutta 4°Orden, es una variación del método de Euler, el cuál permite resolver ecuaciones diferenciales ordinarias con condiciones iniciales.</description></item><item><title>Cálculo del factor f de Darcy por Colebrook</title><link>https://leveluplearning.github.io/post/factor-f-darcy/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/post/factor-f-darcy/</guid><description>
El despejar el factor de fricción $f$ en la ecuación de Colebrook puede parecer difícil pero se resuelve rápidamente, aplicando en método del punto fijo.
Problema Halle el factor f de Darcy de la ecuación de Colebrook con el número de Reynolds $Re=10^5$ y factor de rugosidad relativa $eps=10^{-4}$.
La ecuación de colebrook
$$\frac{1}{\sqrt{f}}+2\log_{10}\left(\frac{eps}{3.71}+\frac{2.51}{Re\sqrt{f}}\right)=0$$
Resolución Simplificando la ecuación haciendo $y=\frac{1}{\sqrt{f}}$.
Así nuestra nueva ecuación es:
$$y=-2\log_{10}\left(\frac{eps}{3.71}+\frac{2.51}{Re}y\right)$$
Esta es la que utilizaremos para resolver para $y$, una vez resuelta,regresamos a la variable original $f$.</description></item><item><title>El famoso problema del quitanieve</title><link>https://leveluplearning.github.io/post/problema-quitanieve/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/post/problema-quitanieve/</guid><description>
El problema del quitanieve Un día comenzó a nevar en forma intensa y constante. Un quitanieve comenzó a medio día, y avanzó 2 millas la primera hora y una milla la segunda ¿A qué hora comenzó a nevar? Fuente: Ralph Palmer Agnew(1942), Differential Equations
Resolución del problema Del enunciado anotamos nuestros datos y variables:
$$ \begin{array}{l|c|r} t_{0} &amp;amp; h_{0}=0 &amp;amp; \ \hline t_{1}=12:00&amp;amp; h_{1} &amp;amp; x_{1}=0\ \hline t_{2}=13:00&amp;amp; h_{2} &amp;amp; x_{2}=2\ \hline t_{3}=14:00&amp;amp; h_{3} &amp;amp; x_{3}=3 \ \hline \end{array} $$</description></item><item><title>FLujo de gas en un destilador multicomponente</title><link>https://leveluplearning.github.io/post/calculo-flujo-destilador/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leveluplearning.github.io/post/calculo-flujo-destilador/</guid><description>
Problema Usando los datos de la tabla de composiciones para un gas natural a $P = 11\space MPa\space$ y $\space T = 48 °C$. Resuelva para el flujo $V(mol/h)$ usando las ecuaciones de equilibrio, sabiendo que se tiene flujo molar de entrada $F = 100 mol/h$.
$$ \begin{array}{c|c|c|c} Componente &amp;amp; i &amp;amp; z_{i} &amp;amp; k_{i} &amp;amp; \ \hline metano &amp;amp; 1 &amp;amp; 0.8345 &amp;amp; 3.090 &amp;amp;\ dioxido de carbono &amp;amp; 2 &amp;amp; 0.</description></item></channel></rss>